唔想大家再比名師呃！ dse英文免費改文服務+ 討論區

本人係2015年dse 英文writing 拎到5** 。
如果有巴絲想免費改文，可以係到留個言，send去hkgmathsdsemock@gmail.com 比篇文我改。

宜家好多人作文都揀argumentative writing寫
但其實我作為一個無補過習但英文writing 5**既人，覺得如果大家英文底唔好，可以揀寫descriptive writing，好過成日硬去作argumentative writing做炮灰。

1. 點解作descriptive writing可以殺出條血路？

argumentative writing比d補習名師教到爛哂，如果你英文底子唔好，硬塞d arguments只會落得更低分既下場。而且本身英文graamar唔好，可能會有詞不達意既情況，影響你既論證。
相反，作descriptive writing, 你只要個人平時鍾意ff下，作多d情節，加少少dialogue, 就算用d 小學雞d既語句，都可以拎到高過合格既分數

2. 一定要作argumentative writing先高grade?
絕對唔係，如果你本身英文底好，拋多幾個vocab出黎，故事比多d創意，要5** 絕對唔難。相反argumentative有個risk係，就算你d英文幾好，但寫d arguments唔岩mark心意，都可能得返4 or 5

graamar?

3. 要高分一定要用靚phrase ,深vocab ,複雜structure?

肯定唔係，呢d完全係補習名師作出黎既大話！因為佢地想班本身唔掂既學生自high下，以為一定要補佢，但往往如果你本身英文底已經唔好，用埋d深vocab 同structure只會令marker印象更差，隨時加分變扣分！！

vocab黎講，永遠堅守既原則係，真係fully understand隻字先好用，仲有竹門對竹門，木門對木門，如果你本身係5/5*/5** 既料，當然可以用d深d既字。但如果你本身只係2/3既料，就唔該用返正常d既字同語句。

我自己拎5** ，寫d語句都只係咁
eg
1. The sun was shining brightly. She was looking out of the window and thinking of what she will be doing 10 years later.
2. Besides the above advantages, using mobile phone can also facilitate our communication.
記住dse 作文唔係鬥語句深，係你既accuracy, 用字既準確度

4. 具體黎講即係點弓尸

留名

4.具體呢講即係點改善？

日日串vocab 5個，記vocab係要真係識隻字點用，唔駛登拎好深既字串，無咁大個頭唔好大咁大頂帽

eg 優點，你只需要識 benefits , advantages
快樂，你只需要識delighted, overjoyed 唔好再用補習佬d 奇怪字

Grammar 係緊要，可以考慮買小學grammar補充打好個底，咁樣講好似好怪，但其實你小五小六既grammar已經會教左
tenses ( present ,past, present continuous, past continuos, present perfect , past perfect,同埋少少passive voice)
adjectives , adverb
quantifies ( a few, a little, too many ,too much, etc)
仲會教左d simple relative clause

根本你老老實實學返好小學既grammar,作文d accuracy就自然會高

當然如果aim high 5*/5** ,要學d advanced d既structure, eg inversion, 但如果明明個底都唔係咁，明明小學grammar items都未掌握好就硬去學補習名師d野，只會學到走火入魔，篇文都會變得狗屁不通！

例子 from 小六英文書
There is a strong wind which blows away Dorothy's house.
If I become a reporter, I will interview famous people.
Actors do a lot of rehearsals so that they can perform well in the stage.

如果你作既文有呢種accuracy, 再加上內容正常，根本4同5 一定有

5. 如果以上講既野都做足，有左accuracy, 想再高grade 可以點？

睇ce al reading pastpaper 既文章或者scmp，逐篇慢慢睇，比d耐性，唔係望一眼就算,用英文讀一次d句子再用中文慢慢解一次，久而久之你就會真係明d 英語語句點樣run!

eg from ce 某一年
What distinguishes them from people who are raised up in the territory is their perfect English, imperfect or non-existemce Chinese and sometimes， their manners and movements.

首先用中文解一次
由本地出生和長大的人可以分辨到他們出來的是他們完美的英文和不完美的中文，有時還可以透過他們的動作和行為。

咁樣解完一次，你就會get到句野既structure係what distinguishes them yyyy from is xxxx and xxxxx，第日就可以generalize到落你既writing
eg what makes him so angry is the poor result of his son

咁樣解完一次，仲對reading好有幫助

如果有恆心可以跟到以上既做法，篇篇文都咁樣去做一次，writing同reading 5** 無難度

警告，千祈唔好再睇補習社d所謂範文，認真會睇壞眼，要材料請善用pastpaper reading 文章

你呢種方法根本唔掂，跟我個個方法啦，首先訓個靚教，起身就打番場機輕鬆下先，好果打到攰就訓下先訓醒再打，去到考英文前一日訓足成日，訓唔著都要訓，不過練左咁耐應該無問題架啦
利申：用左呢招 英文2

做乜鳩

有無人比文我改

正 留個名

Lm 利申英文2底
樓主是咪得閒架？會唔會煩到你

認同改善英文第一步係執grammar, 執好grammar最少有level 4.
但個人認為，想英文水平再進一步，背生字同埋同義字係無可避免嘅 (not just for exam)

例子
I thought I would do you the favour of publishing your letter given that you seem shatteringly desperate on this your third attempt. I am making this exception even though your letter is just a rant devoid of argument and without an atom of interest. I put your vacuity down to Dubai’s debilitating atmosphere, which originates from the oppressive heat, or its soulless shopping malls and skyscrapers. Either way, it causes the brain to work slowly. In any event, I hope your letter seeing the light of day has made your day, but please do not write any more because your single chance of publication has expired.

利申：英文writing 5**

自己就覺得打好grammar 底之後補PChan一流
一年幾自己4-> 5** （不過要勤力）

打手死全家

唔會，宜家sem break ok

你個例子d語氣好似好無禮貌

係寸到爆
但係同英文水準無關
佢style 係咁
(Financial Times "Agony Uncle" David Tang)

拿拿 呢條友啲語氣同當年高登呃左幾十萬個扮5**肥婆奶奶一鳩樣

搵佢補習既叫佢貼cert對身分證呀

我唔會得閒補高中

唔想prepare教材
只係純粹sem break得閒

巴打改文淨係評分定會指出返篇文有咩問題
再建議點去改善咁？

both

估grade就未必會

寄左 英文底差 希望巴打睇得明

改完
please check ur email.
有乜唔明隨時問

麻煩哂巴打，改得好認真好詳細
英文唔好花左好多時間理解
睇完覺得或者argument真係唔適合我

email reply左你
descriptive writing其實係指short stories個類
不過睇黎大家都係傾向作argumentative writing

可能學校同埋大型補習都係傾向教argumentative writing。

作argumentative writing一定要有clear statements去講你既stance 同 解你既arguments

盡量避免vague既語句 (就算係topic sentence都要夠clear)

eg. It is infeasible to carry out the project.
點infeasible? 乜project?

Financially, it is not possible to extend the counselling service to students who have graduate.

email reply左你
descriptive writing其實係指short stories個類
不過睇黎大家都係傾向作argumentative writing

可能學校同埋大型補習都係傾向教argumentative writing。

作argumentative writing一定要有clear statements去講你既stance 同 解你既arguments

盡量避免vague既語句 (就算係topic sentence都要夠clear)

eg. It is infeasible to carry out the project.
點infeasible? 乜project?

咁樣寫就會clear好多：

Financially, it is not possible to extend the counselling service to students who have graduate.

人地一睇就知你既main idea係話個計劃係因為唔夠錢而難實行

推Post

幫推
果時自己都無補習都係自己睇英文報紙學

不過得5

請問睇英文報紙後要做啲咩黎幫自己改善英文？

要分精讀同略讀
略讀： 就咁睇明篇野既意思，查下字典就算，咁樣睇得多會訓練到你既reading speed同埋理解能力
精讀： 真係拎d有用既vocab黎記串法、讀音同用法，可以查字典記埋d例句
仲有抽d你覺得自己會用到既句子你背 (真係要背+諗下點用）（唔係大型補習個種罐頭句子）

e.g. 文章有句(from an English textbk)
They are concerned citizens, keenly aware that it is a civic duty to vote in the next genera election, despite their disillusionment with politics and political leaders.

覺得幾好就背左一次先，跟住就試下自己改寫句子：

1. They are concerned students, kneely aware that it is their duty to achieve satisfactory results in exams, despite their disillusionment with the educational system.

練改寫呢個step 好重要， 你背完加改寫完，咁句野就真係會變左你作文既彈藥。 人地點出你都會用到

材料方面，其實我個人比較prefer 用eaa pastpaper reading既文章或者英文textbk （eg nss longmamt elect)作為精讀材料黎記好詞好句，因為個d會比較生活化，內容會貼近考試出既野，較大機會用得著

scmp bbc做略讀會好d, 佢地係可以擴闊你視野，幫你通識同練到你既英文reading skills，但內容未必好適合初階人士拎黎學作文。例如一篇講美國選情既文章，睇左對你writing幫助未必好大

Thanks巴打解答
呢個聖誕假期我就一於
精讀12-16年reading
每日略讀一篇SCMP
另外想買本小六grammar練習下
請問巴打有冇推薦邊本 ?

如果底弱既可以試下黎本
Grammar Weekly

大家d文都好勁

改唔改大學socsci essay

Send ur essay to me first.
If I have certain understanding on that area , I can.

留左名先 等間send篇文比你狠評
但利申 英文真廢 唔好笑我

唔係dse題目得唔得

thx
其實主要想你改grammar同sentence structure
我今晚send

Send 左比你啦巴打
求狠評

請問作Descripive writing 啲人名有冇規限？
除左Chris 仲有冇其他可以用？

我是來推Post的

英文點學多啲vocab

除左grammar 唔好亂用深字係認同
Collocation 我覺得幾重要用岩字 好難 努力改善緊詞語搭配問題

但你話補出面有冇用 我覺得睇個人水平

一般黎講英文差 搵私補打底好
但英文有咁上下水平出去睇多d範文例子係唔錯

其實乜名都okay, 總之係唔會比markers認得出你身份既名

如果英文有咁上下水平，根本唔駛睇補習社d範文 ，用pastpaper reading passages , scmp, bbc已經夠做
如果英文水平唔好，睇黎更加虛不受補，弄巧反拙
點解我咁反對d人睇補習社範文，係因為好多時佢地為左吸引學生、扮勁，寫埋d文低勁堆砌同埋勁怪 ，外國人一定唔會係個種寫法！
真係想further enhance, 睇national geographic, readers digest, 或者真係外國fiction好過
如果想知乜水平拎乜grade, 睇eaa個網每年出既candidate performance既sample仲實際

英文差 交paper 交eassy果陣有無咩方法推介係有效率d咁check grammar

八大socsci 撚留名 大家記得讀好d英文 唔係比你上到仲慘過dse果陣

好廢咁講，打開本閱讀理解練習/ 英文dse ce al pastpaper，有乜字唔識就查哂，記埋串法同用法 （如果遇到d 好technical既terms, eg 動物名，當然可以唔駛）

每日串5個+翻温(記住學一個vocab係除左串同埋記解釋外，仲要記埋用法先算數）

eg day 1 vocab 1-5
day 2 vocab 1-10
day 3 vocab 1-15
7日一循環

咁樣好似好辛苦？？
種瓜得瓜，種豆得豆， hard work pays

大學既話，我自己連proofread都懶xd, 反正d professor自己都好多grammatical mistake

認真既話，大學既揾同學幫你睇好過la, 橫掂唔係考試

宜家好多地方eg wtsapp同gmail都check grammar 既功能，你可以copy上去試試

請問學英文係咪作多啲會好啲？
英文程度小學都唔知有冇

明白了 感激不盡

send 左份reflective essay

唔認同要作好多
無input就唔會有output
如果你本身無vocab 無grammar,
係咁狂作d level 2/3既文都唔會有乜進步
有時間不如老老實實記多d vocab ,精讀多d文章先
（可以追post,我之前簡略講左應該點樣精讀文章、點記句子）

同埋我考speaking就好緊張應該點 英文唔算好廢 但係好淆

聽日去書局買啲小學閱讀理解先

send左之前作左既一篇文比你

Sorry, 咁多位巴絲，我收到既文會盡量呢幾日改埋去
但大家可能要等耐少少

因為隔離post既事心情唔多好
讀教育系係原罪

等你

緊張人人都會有，表現一定會比平時打少少折扣。
就算點驚都要提自己要有 intonation, 同埋扮confidence
Speaking好睇呢樣野

推post
搵到咩題型適合自己
多謝樓主

Lmlm

巴打 你覺得用Cambridge果本english grammar in use 有冇效改善grammar

我覺得本野麻麻地，唔係咁岩香港考試trend，
用longman grammar eg: grammar focus for the hkdse, longman elect nss grammar book會貼近到香港既考試需要

如果真係覺得深可以買住junior form 既longman grammar先
香港出既grammar book既好處係唔係只係死抄一句句，而會有d context同passage比你填字（轉腦d), 咁樣可以improve埋 reading同writing

oral 嗰陣 group discussion 無乜大問題，但一去到individual response 就奶哂撻 應該點好

individual response表現唔好主要係因為緊張？驚自己講唔夠1分鐘？

我覺得要有野講主要有兩個方法
（1）乜都諗原因—》經過/做法—》結果
（2）要分case講

Do you find writing emails easy or difficult?

我是但抽左一條好似無乜野講既題目
Do you find writing emails easy or difficult?

首先分左case先 （eg 呢題可以分informal email 同formal email 兩個case講）

I find writing informal email easy but writing formal email difficult.

Writing informal email is easy because the targetted receipents of the email are my relatives and friends. (原因）When writing email to your friends, you don't need to maintain a high level of accuracy and good language structure. Even if you cannot find any appropriate vocabularies to express your idea, you can use emoji instead (做法）. Your friends or relatives are more understanding and can accept mistakes in your email. They won't blame you for any inaccurate words used. (後果）

However, writing formal email is difficult...(用返上面既做法）

咁樣應該唔會怕無野講

明白。thx

先唔講你grammar錯到咁都好意思教人
Pronouns又錯哂
最重要係根本就唔logical
My friends or relatives are more understanding
我朋友或親戚比較可以體諒/理解我
所以我可以用錯字？

多謝你指正

仆街sales

對唔住，係街用手機打所以多錯
下次我會係屋企用電腦慢慢打

紙人巴打，你肯同各位巴絲免費改文？ 係既可以叫佢地send比你

連登有愛

近排要改mock唔得閒住